偷拍妙齡女牙醫IT男脫有違公德罪 官指仗義女途人觀察不足兼有偏見

年輕女牙醫在港鐵站乘搭扶手電梯時，疑遭尾隨的已婚前電訊盈科IT男偷拍裙底，另一名女途人目擊揭發事件。從事資訊科技月入7萬的IT男否認有違公德罪，案件今於觀塘裁判法院裁決。裁判官認為女途人對涉案IT男存有偏見，觀察時間亦略嫌不足，幾乎是即時出手阻止。裁判官認同IT男確是忽發奇想才會偷拍事主，加上基於案件有疑點，判IT男無罪釋放。

月入七萬的被告陳（37歲）於去年9月6日，在港鐵油塘站扶手電梯上偷拍31歲女事主的裙底。
裁判官梁嘉琪裁決時指出，當時被告站在事主後面一至兩級，若要偷拍，理應要伸手進事主裙底才可，動作古怪，容易被途人留意，故案情有疑點。

裁判官續指，案中女途人在觀察被告時或存在偏見，因女途人於盤問時揚言，被告於步出車廂時已不斷注視事主的下半身。裁判官認為，女途人在察覺到被告有可疑時，立即捉住被告左手，她的觀察時間或不足夠。

裁判官再稱，當女途人通知女事主後，被告一直否認偷拍裙底；事主亦並無報警，而是港鐵職員決定報案。裁判官認為，被告本要往對面月台轉車，卻轉而跟隨事主上扶手電梯。裁判官相信，基於被告的紀錄良好，被告當時的確是忽法奇想，才會偷拍事主背影，但案件有疑點，故裁定罪名不成立。

根據證供，案發後女牙醫質問被告謂：「你究竟有冇影到？如果真係有，你承認，我可考慮下唔報警。」被告遂承認曾拍攝她，但強調並無影裙底。事件最終報警處理。

【案件編號：KTCC134/19】

電訊盈科IT男

月入7萬ok啦

女人

點先唔算忽發奇想

做乜鳩係咁強調人哋月入幾多

月入七萬都要偷拍
香港男人係咪咁低賤呀

中產，即係唔是壞人啦

月入七萬的被告陳（37歲）於去年9月6日，在港鐵油塘站扶手電梯上偷拍31歲女事主的裙底。
明明法官都判左
報紙佬係都要話佢偷拍裙底

終終於冇講陳xx全名
不過佢月入咁高， 我又想知佢係邊個

姓陳做IT加埋月入
應該好快鎖定到係邊個...鄧佢慘

老電咁高人工㗎咩

有

裁判官認同IT男確是忽發奇想才會偷拍事主
個官都認佢有偷拍

疑點利益歸於被告下佢冇罪者
好人好者會冇啦啦偷拍人？

IT狗不嬲冇人權

冇罪 但身邊所有人個心都判左佢有罪了

佢自己都有認有偷拍

冇肖像權wo

屈人偷拍

年輕女牙醫在港鐵站乘搭扶手電梯時，疑遭尾隨的已婚前電訊盈科IT男偷拍裙底，另一名女途人目擊揭發事件。IT男否認有違公德罪，案件今於觀塘裁判法院裁決。裁判官認為女途人對涉案IT男存有偏見，觀察時間亦略嫌不足，幾乎是即時出手阻止。裁判官認同IT男確是忽發奇想才會偷拍事主，加上基於案件有疑點，判IT男無罪釋放。

被告陳江文（37歲）於去年9月6日，在港鐵油塘站扶手電梯上偷拍31歲女事主的裙底。

裁判官梁嘉琪裁決時指出，當時被告站在事主後面一至兩級，若要偷拍，理應要伸手進事主裙底才可，動作古怪，容易被途人留意，故案情有疑點。

裁判官續指，案中女途人在觀察被告時或存在偏見，因女途人於盤問時揚言，被告於步出車廂時已不斷注視事主的下半身。裁判官認為，女途人在察覺到被告有可疑時，立即捉住被告左手，她的觀察時間或不足夠。

裁判官再稱，當女途人通知女事主後，被告一直否認偷拍裙底；事主亦並無報警，而是港鐵職員決定報案。裁判官認為，被告本要往對面月台轉車，卻轉而跟隨事主上扶手電梯。裁判官相信，基於被告的紀錄良好，被告當時的確是忽法奇想，才會偷拍事主背影，但案件有疑點，故裁定罪名不成立。

根據證供，案發後女牙醫質問被告謂：「你究竟有冇影到？如果真係有，你承認，我可考慮下唔報警。」被告遂承認曾拍攝她，但強調並無影裙底。事件最終報警處理。

【案件編號：KTCC134/19】
記者廖希呈

重點係佢無影裙底

月入幾多都知

IT狗

樓主改新聞 報得警

改唔改已經唔係重點
3日前仲係7萬蚊月薪PCCW IT男
今日變左「前」PCCW員工IT男
影張女神相無左份工

之前開晒朵其實都可以等收皮

係未映到裙底啫，捉遲佢三十秒，佢就會繼正

去年9月6日

老電出名縮數有閪咁高人工咩

搵萬七就係變態佬

影張相就冇左份工，真係幾慘，男人遇到依d事應該即刻走

偷拍男人又犯唔犯法?

呢個 grade 嘅 IT 真係睇一睇就搵到

垃圾女途人

好明顯強調緊佢搵咁多唔會做壞事，仲話個證人有偏見，個官真係間接令人覺得有事都唔好做證人，上到庭都比法官質疑，最好個個關人9就算

你究竟有冇影到？吓，月入七萬，咁，我可考慮下唔報警。

又係呢d論調
你番大陸住就啱
一拉就有罪，玩人治

連登仔未審先判，大大聲屌影裙底報警有咩問題

若要偷拍，理應要伸手進事主裙底才可

On9

咩位置咁高人工？

法官大人，和解
應一時唔小心姐，一陣我同佢傾傾沒事

17000定70000呀

37歲應該上到去中層位或者高層位啦

都無70000啦

其實因為忽發其想而去影人（而且只係背影），就搞到上庭、見報，都叫幾慘
畢竟其實影人既人，香港大把……只係各個原因都唔同，就好似啲影人訓教既人咁

前面有個巴打講得岩，雖然脫罪，但好可能變左人心入面有罪左
而且搞唔好呢個標簽就跟一世

女人屈人冇後果，點解唔屈

月入萬七倉務員應該已經做咗性罪犯

31歲 妙齡
唔怪得60先中年

梁嘉琪

偷拍男人冇拉褲鏈係咪犯法？

結左婚高人工都贏左一大半啦
都要偷拍

下次捉人之前應該觀察耐d先，確保條友睇晒影埋，先出手揭發

月入7萬 日日叫雞 一個月叫31次都夠。。。

女人影人咪唔犯法囉
男人開鏡頭自拍都隨時坐監

成日見pccw 請人
幫李嘉誠打工 忙到無囡 要衰偷拍
仲要蠢
岩哂俾有錢佬操控 支配

女途人比人點左相會唔會出事？

咁有米

全公司都知了

你真係痴撚線
人地拍背影關你撚事，見到靚咪影低囉
冇拍底褲跟本冇犯法
偷拍係唔想影響事主

你就真係冇撚人會拍你囉，自己番屋企拍手指啦
臭西

偷拍人冇犯法wo
你大陸落黎？

港鐵金鐵站發生偷拍......

有啲女好人到直頭會放生嗰人就算

講中你條低賤偷拍狗呀
睇你嬲到

月入七萬就唔開名
途人牙醫又唔開
香港記者 香港法律

笑撚死人，你睇下自己負評先啦
鳩下鳩下，on9當有趣

最後果段
有影，但唔係裙底
好亂

好驚呀咁多負評
會唔會拉我坐監

呢單嘢關佢月入咩事
要話俾人知it狗都可以搵好多？

月入七萬的被告陳（37歲）

呢個post啲連登女權港女同正義狗公去晒邊

陳生你要振作呀
PCCW好少裁IT 放心

佢係偷拍就偷拍，就算偷拍背脊都係偷拍
只係今次唔係影裙底所以冇事
唔代表佢偷拍人地係啱
香港法律冇肖像權亦唔代表偷拍啱

不過同你地班成鳩日偷拍啲女再po上網的人講呢啲都哂鳩氣
睇下有幾多偷拍group 就知幫撚住啲偷拍撚的都係同類人

追返POST先知

炒咗

咁即係冇犯法啦
你打咁多字把撚咩

... 女途人在察覺到被告有可疑時，立即捉住被告左手，她的觀察時間或不足夠 ...

太快出手, 即係你想偷嘢放入袋, 但係袋口已經俾人捉住 (廣告咁)
法例係要佢行出門口先拉得!
女途人阻止了罪案發生, 香港無意圖有違公德罪, 如果有, 視姦就犯法了

你講咁多野係咪想表達佢冇犯法?

又話IT難撈，37歲7萬

月入7萬
買女人返嚟影都得

係咪已經炒左 搵唔到有呢個人

連登啲狗冇廉恥架 唔係犯法就代表做得
同啲支那狗冇分別架 自私自利唔識尊重人
仲覺得影你係益左你
同啲支那狗句名言「要不是我」一樣咁難聽
香港男人真係同支那狗一樣正賤種

佢冇犯法唔代表佢唔賤格喎
係你地班友講唔判罪=冇問題我先咁講
咪繼續去睇人地偷影啲相同偷拍人囉
只要唔係裙底/個官判冇罪就大哂啊嘛
爆出來係俾人知人格有問題姐
佢自己都認有偷拍
完全唔明有咩好支持佢
遲啲出街俾人偷影係個柒頭放上網恥笑記得唔好嬲啊
人地冇犯法架

其實佢都講到IT男係偷拍咁，點解仲要兜到冇罪

龍門任佢地擺
唔知到時佢地條女/老婆/個女俾人偷影會點呢
都冇犯法
仇女仇撚到基本人格都冇
總之女人出聲話俾人偷影/非禮就一定係老屈
然後評頭品足受害人的外表
唔取出聲就話人怕事唔反抗抵死
最後告唔入=偷友冇做過
告得入=條女屈人害人一生
連登狗都痴撚線的
條友自己認埋有偷拍又有證人都可以護住個人渣
幾撚神奇

支持，班淫肉絲OL/商場CS個個逗零踭，跟本引人影

即係話影唔到條底底都唔算係偷拍

師父明白了

依家無?
唔好講到男人先會影人, 女人一樣會

我地法律就係准人影, 你怪我地做乜, 我地又唔係制訂法律, 操縱法律個班人

你講個D偷拍係未問過人就影, 香港不嬲合法
個官都話左證人有好多偏見, 不可信啦

起你底就知你仇恨全香港男人
家陣無女人影男人?女人識尊重人?
封鎖你, 等你地自己圍內傾啦

個個都犯法TIM

唔畀係女人為左賺錢做嘅戲?
如果偷拍意思係未問人就影人, 香港一直以黎都係咁
香港一街都係偷拍撚, 仲要時不時放上網公審

原來係個班支持有罪人士眼中, 咁都叫偷拍
個班垃圾第一日係香港?

屈你老母臭雞

連登啲臭鳩支那佬

連登仇女狗:女人呼吸=有罪

正宗有錢唔識玩
包個15，6歲小妹妹返黎任影任玩都得啦
你要熟女既都冇問題架有錢咩都得

封鎖我真係好驚呀

咁正確嘅言論竟然負評多d

以後影street photo要問哂成條街既人，唔係入到鏡告你偷拍

因為做電訊盈科有七萬人工

的確好值得做新聞

裁判官梁嘉琪
學是學非~明辨是非~

睇動機ok?

女人都會偷拍所以男人偷拍冇問題？
咩人偷拍都賤格架
咁呢單係男拍女啊嘛
咁咪跟據事件同連登仔的言論去講囉

法律唔係准人影，係影人未必犯法
兩件事來的唔好混為一談
同埋冇人因法律而怪你地
係你地對人唔對事的態度令人不屑
你搞清楚講咩先

咩係偷拍先?
個9個唔都鍾意亂影, 係唔係都影
我地香港法律就係咁, 大把遊客係MTR自拍影相啦
外傭仲直播埋
你唔好混淆視聽啦, 香港法律無肖像權, 就係准人影

個撚個係唔係都鍾意亂影一餐

即是影一影對腳或成個日，但無影裙底，都要上庭同無左份7皮野既功，好撚慘，個女途人仆街全家死啦

影背影唔犯法，所以屈你影裙底囉

前it人呀，已經冇咗份工

其實見到靚女短裙妹上樓梯，直接扮跌錢踎底執可能重有so

毒果影埋樣啦....

你講緊今次件事定平時啲偷拍相先？
前者的話
條友自己認撚咗有偷拍
後者的話，就算有人當私影咁做
唔代表真正的偷拍唔存在
俾人斷正的休班警都幾單啦
如果今次係休班警
而個官又判冇罪
睇下連登仔又咩講法

一直以來都發生唔等於啱
現在夠長期每日150個啦，唔通冇問題咩？

有啲野唔係法律問題，係人格問題

佢地俾人講中唔高興

休班警係斷正影裙底
你即管混淆是非, 將人地影相標榜為偷拍
我同你講, 香港99%人都有偷拍, 香港人有幾何影相係好介意影到途人?

其實可以民事告個女途人賠償損失，因為成個過程你只係見到it9影個女牙醫背影，並未有任何茂低或探入裙底動作，你毛啦啦撲出嚟話人非禮累人無咗份工。

咁果啲鐘意影相既人一定好撚低賤
成日偷拍條街啲人

咪格硬撈埋一齊講
兩件事來的

影街就影街
影人就影人
你會唔會影人屎忽然後拎住張相同人講你影緊街景啊？

街景一定無屎忽?

咁點解之前被入罪果啲又打唔甩

事發時於電訊盈科任職的一名已婚男職員乘搭港鐵趕赴上班期間，原本打算在油塘站轉車，但卻遇上一名身穿短裙的靚女牙醫，之後改為尾隨她乘扶手電梯上大堂，期間被途人發現他涉嫌偷拍女牙醫的裙底。他在女牙醫考慮是否報警期間，不斷㩒手機屏幕。雖然警方事後沒有在他的手機內找到任何偷拍女牙醫的相片或片段，但仍控告他一項作出有違公德行為罪。被告否認控罪，案件今(6日)在觀塘法院開審。法庭裁定控罪表證成立後，被告出庭自辯，聲稱覺得事主「幾靚」而想拍攝她美貌，但可惜出手太遲，「只影到背影」，被告否認自己的舉動屬猥褻。

被告陳江文(37歲)被控去年9月6日，於港鐵油塘站用手機偷拍女事主X。現年31歲的X任職牙醫，她作供指，事發當天早上約10時，她在港鐵油塘站下車，然後乘扶手電梯前往地下大堂，期間一名女途人突然拍X的肩，該女途人當時正捉住被告，並表示剛目擊被告彎身偷拍X的裙底。X遂質問被告曾否偷拍其裙底，又稱正考慮報不報警。被告強調沒有偷拍過裙底，並不斷㩒手機屏幕，X遂與被告同到港鐵職員室求助，警員其後接報拘捕被告。

上述顏姓女途人則供稱，她目擊被告在扶手電梯彎身偷拍X的裙底，遂制止被告並通知X。顏指X得悉後曾向被告表示：「如果你刪走啲相，我就唔報警。」被告當時則稱已刪除片段。據庭上證供透露，被告在警誡下多番否認偷拍X的裙底，強調只是想影她的身體。警方其後在被告手機內未有發現偷拍X的相片或影片。

裁判官裁定控罪表證成立後，被告出庭自辯。從事IT行業多年的被告指，當天他由馬鞍山住所乘搭港鐵往鰂魚涌上班期間，在油塘站遇見X，「一開門，見到佢正面，覺得幾靚」，雖然他原本要到對面月台轉車，但為了「想望多兩眼」，最終決定尾隨X上扶手電梯。期間他以左手把手機舉在胸前錄影X，惟因X未有擰轉臉，被告行動又太遲，故只能影到X的背影，始終未能拍攝到X的樣貌。被告稱，他平時沒有拍攝他人的習慣，拍攝X的美貌及全身只是「忽發奇想」、「嗰一刻冇諗咁多」，又不認為自己的舉動屬猥褻。 被告作供未完，案件明日續審。

唔係話偷拍好
但咁宜家佢影人背脊定屎忽
你都講咗出黎啦